調查顯示 iPhone 用戶愛花錢、週末喜歡外出；Android 則是阿宅居多

最近國外出現一份蠻有趣的調查報告：「iPhone、Android 使用者行為」，內容涵蓋手機使用、生活花費、平均收入、週末習慣、有多少要好朋友、一直到喜歡哪種電視節目、貓還是狗等等都有相當廣，而不意外是，iPhone 確實是比較愛花錢且收入較高的一群，這之前也有其他調查報告表示，比較有趣的是，拿 iPhone 的人比較喜歡出外，Android 則是宅宅居多。

前陣子國外 SlickDeals 委託 OnePoll 公司調查一份，iPhone 與 Android 多主題的使用者行為報告，對象為近 2,000 名美國用戶（系統約一半一半）。

首先是手機行為，每天發送的訊息數量，iPhone 大約有 58 封，Android 則只有 26 封，這邊指的是純內建的訊息功能，不包括 Facebook Messenger、WhatsApp 以及 Snapchat 等這種網路訊息，而有這麼大差距，我猜測是因為 iPhone 的 iMessege 有內建網路訊息功能。

每天使用時間中，iPhone 用戶平均花費 4 小時 54 分鐘，Android 則比較短，僅 3小時 42 分鐘，這讓人蠻意外的。另外 iPhone 用戶也表示他們平均每天會自拍 12 次，Android 則僅約 7 次。

而其他方面，平均年收入部分 iPhone 的 53,251 美金 比 Android 的 37,040 美金高出不少；週末來臨時，iPhone 用戶也傾向於跟朋友一起外出，Android 則是喜歡躺在沙發上看電視/電影、或看書，當一個阿宅。

相對的，iPhone 用戶每個月花費的金額也比較高，像是花在服裝上達 117.13 美金、化妝品 82.71 美金、科技 100.88 美金。Android 就非常的省，服裝僅約一半的 62.36 美金、化妝品 40.40 美金、科技 50.83 美金。

每年的旅行次數則差不多，iPhone 為 4 次，Android 則是 3 次。既然 iPhone 喜歡外出，親密朋友數量當然也比較多，平均高達 5 位，Android 用戶也有 3 位。報告中還有其他的相關主題統計，有興趣的朋友可以

不嬲都話用android既係毒撚窮撚
無錢話iPhone貴 唔值
APK down d咸濕game就話好自由

今次有埋統計 班Android撚一定又拎d個別例子黎講
話邊個邊個成功人士都係用Android 佢係窮撚？

Android撚一定係文盲 所以窮 講緊平均黎計啊

喂呢個po既內容已經被人翻炒幾多次呀你地唔覺得悶既咩
定抑或你地真係無料到學亞視玩無限重播呀

iphone用家又有得拎嚟打飛機

最近國外出現一份蠻有趣的調查報告
樓上全部都

一大巴

說穿了。
如果iPhone. 平一半。啲窮JJ即時 轉會啦

Iphone做平一半an機只會更平